\section{NextDAO}
\subsection{区块链协作}
以太坊ERC20的出现，成为了一种新的融资方式，以区块链智能合约技术为基础，资产发行的成本很低，在各种区块链代币交易平台支持下，代币发行后即可上市交易获得流动性，早期投资人退出时间大大缩短。但没有解决融资过后的问题，同时滋生了骗局。区块链技术本质上是一个去中心化、非信任、基于博弈的自治体系，其真正的魅力是在去中心化思想下基于共识机制的开放协作模式。

最著名的区块链协作尝试是在以太坊上的The DAO（Decentralized Autonomous Organization）~\cite{DAO}，又叫“去中心化自治组织”。The DAO源于在以太坊上的股权融资技术，为组织规则以及决策机构编写代码，从而消除书面文件的需要，以及减少管理人员，从而创建出一个去中心化管理架构。2016年，以太坊The DAO被黑客攻击，并盗走价值千万美金的以太坊，最终导致以太坊硬分叉。虽然The DAO没有最终那么成功，但是这是一个伟大的尝试，并且也给了后续的工作带来了很多借鉴的作用。我们认为的目前区块链的协作仍然存在着以下几个问题：

\begin{itemize}
	\item \textbf{协作角色多样化}
	早期比特币社区只有矿工和持币者，有了以太坊之后出现了开发者、应用使用者等，越来越多的人接触到区块链，不同用户角色的责权利如何分配受到挑战。
	\item \textbf{激励方式单一}
	目前大多数公链的共识激励还是以PoW, PoS为主的专注于挖矿的激励，事实说明单一激励不能应对用户角色的逐渐丰富。
	\item \textbf{公平与正向博弈缺失}
	缺乏有效的通证经济，使得整个区块链呈现出正向博弈的。
\end{itemize}

星云为解决以上提到（不限于）的区块链协作所存在的问题，提出一套区块钱链协作框架：NextDAO，其中包含公链协作、治理、去中心化金融（DeFi)等。

\subsection{公链通证经济}
通证经济（Token Economy），具体表现为包含通证产生、流通、回购、激励的经济模型。在现实生活中，通证表现形式包括：货币，票据，积分，股票，债权，使用权，所有权等等。这些权益的产生、流通、回购、激励都依靠中心化的机构来保证。在区块链的世界里，相应的去中心化经济模型也应运而生。公链通证经济的典型的案例是以太坊的ERC20。大大便利了融资与分配的速度，刺激以太坊的生态繁荣，也同时带动了整个区块链行业的大发展。因此，公链的价值和创新不仅仅源于在“不可能的三角”上的技术本身的创新，也来源于技术所带来的模式和商业创新。

建立一个适合公链的Token Economy与发展公链技术本身同样重要。传统的Token激励模式，大多有漏洞，或者绕不开羊毛党。公链激励面临的最大问题是人性，最终变成了人与人的博弈，即参与者以获取最大利益为目的，而不是以完成最好生态建设为目的。大多数公链远达不到以太坊的社区力量，因此建立适合自己的Token Economy变得尤其关键，关系到共识的扩大，社区的发展，一个正向的博弈的经济模型会给系统带来长远的正向发展刺激，这样才能带动区块链技术的发展以及寻求区块链的商业落地。

公链可以看作是一个公共资源平台，任何用户都可以在公链上交易。所以公链不属于任何个人，是一个公共资源。为了避免公地悲剧~\cite{TragedyOfTheCommons}，需要有效通证经济才能形成长期有效的正向博弈，拥有良好的治理环境，社区共识的扩大，从而才会更好的技术创新和发展。星云将会大力发展适合自己的Token Economy，坚持成为更好的协作平台，让每个参与者公平受益。

\subsection{星云通证范式：NAX}
星云作为一个公链，将根据自己的自身特点，建立一个以公平公证、协作创新、激励贡献、刺激正向博弈、壮大社区共识、发展独有公链技术为目标的一个生态通证系统。在接下来的章节中会详细叙述NAX的核心逻辑以及可能的应用场景。